違反常識的統計學︰為何測試結果呈陽性，患病機會還是不高？

黎緊全民驗肺炎...
其準確度我估計會低於50%~

補多兩條講Bayes theorem嘅片

推

thanks

咁可唔可以為trump 所講既 《驗得太多》辯護呢？

點解結果會違反常識？
因為肺炎同hiv 一樣係基於無病徵病人需要檢驗

現時D 學生哥會唔會睇英文CONTENT ?

首先要問樓主所指嘅「準確度」應該點定義？
應該係：（真陽性數目+真陰性數目）/ 測試總數
定係：真陽性數目 / 陽性數目

我認為篇文章想帶出嘅係訊息係「大家驗到陽性時無需太憂慮」，而非「大家唔好驗」/「結果唔可靠」。我認為有兩點要注意，首先全民測試的確可以isolate咗大部分有可能患病嘅人出嚟，雖然陽性結果未必準確，但係陰性結果非常準確。第二點就係，其實文中所指嘅問題只要針對陽性嘅一群人進行重覆檢測就可以解決。即使最後都係漏咗3個（引用文章嘅例子），都係遠比漏1000個為佳。

不過，即使都唔代表我認同全民檢測，因為一日唔封關驗幾多都係晒氣，果群真陰性轉頭可能都會再感染。其次就係dna送中嘅問題，可能聽落陰謀論，但而家港共政府嘅誠信已經同零冇分別。甚至可以話係負，即係佢話A 為真時，大家可以肯定A為假。

真陽性數目 / 陽性數目

WHO CARES 有無病? 有無死人.

最緊要599 , 香港獨裁~

問題係你講嘅論點站唔住腳，因為我哋只要對結果為陽性嘅一班人重覆做多次檢測就可以大大提升返準確度。我頭先都有講，全民檢測問題唔在於準確度上。

驗多幾次囉.
無話唔得既...

你意思係想用條數, 求政府放寬599?

即係唔係100%準,
There are no such things as 100% reliable
99.999% reliable is already very very good.

好似中學有讀過
但唔記得係M1定Core數

因為population既患病率唔高
所以驗到你陽性到好
個陽性係真係bayes prob角度黎講都唔會好大
詳細睇返上面月巴既video

但係....

深喉唾液假陰性達42% 中大醫學院倡同時驗糞
2020年3月18日

即係陽係中, 陰都係中~

內容好多都係正確，但佢話
// 也就是說，即使HIV測試呈陽性，閣下真正得了愛滋的機會也只有一半。//
係喺結論作出文字上嘅誤導

bayes prob 只係以另一角度去睇概率
但同一般概率計算並非相違
以文中圖表為例就係橫向還是縱向睇嘅分別

但一個人判斷自己嘅測試結果係咪準確
咪應該如文所述縱向去睇嗎？
答案係不一而定

舉個例，同一個報告結果
根據bayes prob 喺香港同喺非洲真係染上愛滋嘅機會就有所不同

個概念大概係「非洲愛滋普遍，check到有好可能係真。香港好少人有愛滋，check到有都可能係搞錯。」

但如果事主喺香港過住非洲般嘅不安全性行為生活呢？
咁縱向概率就變得不肯定或偏離現實
反而橫向嘅概率就不變

喺現實情景之中
關係參數並非只有二維
醫生同病人都應該就住所有資料進行綜合判斷
性工作者同處子收到相同報告結果應該要有唔同嘅判斷
當中比重亦非constant coefficient

個人認為
作為資訊或教學文章
要教大家嘅係正確開放嘅思考態度
而非A即B 信奉單一方程或教條

你講得好正確~

我只係想以呢個角度講到去肺炎...

加大驗既數量, 一定會有大量假陽.. 但醫生又話有大量假陰.
即係點驗都唔準. 只會搵到大推假陽出黎, 用抗疫黎維治極權...